【大搜捕●不斷更新】6月9日至今 52名男女被捕

【23:03】警方就6.30及7.1兩天共拘捕19名男女，當中6名男女因涉6.30撐警集會當天的多宗案件被捕
【22:05】據悉，網罪科拘捕的8人當中，其中一人為姓梁老師
【21:35】人稱「佔旺畫家」的潘運塘，他涉嫌6.21包圍警察總部及7.1衝擊立法會被捕
【18:04】警方表示至今已接獲800名同事求助，聲稱遭人起底，當中有150個案轉介至私隱專員公署。
【17:05】網絡安全及科技罪案調查科拘捕8人，涉嫌網上發放他人資料及攻擊警方網站
相關新聞：【採訪手記】派口罩 掃地清場 助急救 記者眼中比任何人更愛香港的「暴徒」

示威者於7.1衝擊立法會，特首林鄭月娥至今也沒有正面回應示威者的訴求，只集中譴責和追緝涉事者，而警方亦隨即展開一連串的搜捕行動。
網絡安全及科技罪案調查科一直跟進警員被網上欺凌的事件，至今午在警總召開記者招待會，網絡安全及科技罪案調查科警司莫俊傑表示針對近日網上起底、獲取及披露警察私隱然後放上互聯網、攻擊警察網站及於網上煽動他人作出刑毀行為，網罪科昨日於港九新界共拘捕6男2女，年齡介乎16至40歲，涉嫌不誠實使用電腦、未經他人同意披露個人資料、刑事毀壞、威嚇去刑事毀壞，行動仍在進行中，不排除有更多人被捕。

他表示，警方設立一條24小時熱線，至今已接獲800名同事求助，聲稱在網上起底公開個人私隱，包括中英文全名、身份證號碼、家人全名、其身份證號碼、出生日期及住址，其中有人收到大量滋擾電話及恐嚇字句，亦有人指曾收到死亡恐嚇「知佢住邊度，會上嚟殺咗佢」，當中有150個案轉介至私隱專員公署。他又補充，未經當事人同意披露個人資料屬刑事罪行，而警方雖偵測到有人發動DDoS攻擊警察網站，但對方未能成功，強調此行為屬刑事毀壞，強烈譴責有關行為。
4名被捕人
涉嫌早前在網上起底，違犯《私隱條例》第64條，披露未經資料使用者同意而取得的個人資料
2名被捕人
涉嫌在討論區及telegram教唆他人用汽油彈及炸彈攻擊政府建築物及財物，違犯《刑事罪行條例》第61條，威脅會摧毀或損壞財產
1名被捕人
涉嫌刑毀，發動DDoS嘗試攻擊警察網站
1名被捕人
涉嫌不誠實使用電腦，嘗試進入警方的內聯網
據悉，其中一名被捕的姓梁女子為小學老師，她涉嫌在討論區及telegram教唆他人用汽油彈及炸彈攻擊政府建築物及財物，又曾在fb發表「講咁多仲乜？下週立法會放雞尾酒啦！」等言論，她現已獲准保釋，稍後再向警方報到。另外，一名男子亦涉嫌在網上發出關於汽油彈的帖文，於7月3日凌晨被警方拘捕，經調查後暫獲准以2千元保釋候查。
另外，警方就7月1日在立法會綜合大樓一帶發生的暴力事件共拘捕13名男子，年齡介乎14至36歲，涉嫌藏有攻擊性武器、非法集會、襲警、妨礙警務人員執行職務及違反《1995年飛航（香港）令》等罪行，當中包括姓劉的義載司機。
此外，警方亦就6月30日一個在中區舉行的撐警集會期間發生的多宗案件共拘捕5男1女，年齡介乎20至72歲，涉嫌藏有攻擊性武器、襲擊致造成身體傷害、普通襲擊及在公眾地方打架。
而人稱「佔旺畫家」的31歲潘運塘涉嫌上月21日包圍警總、7月1日衝擊及強行進入立法會綜合大樓，O記於7月3日早上在旺角展開拘捕行動。他涉嫌襲警、刑事毀壞、在公眾地方行為不檢及強行進入被捕。
警務處長盧偉聰亦於6月17日記者會指出，警方截至當日共拘捕15人涉嫌觸犯暴力罪行，其中5人涉嫌與暴動有關，另當日在附近拘捕17名涉未能出示身份證及遊蕩等罪行。翌日，警方再公佈，當中涉嫌「遊蕩」的7男1女，因證據不足，已獲無條件釋放。
自6月9日《逃犯條例》修訂引發警民衝突至今的被捕人數 截至7月3日：至少52人(其中6人因涉6.30撐警集會當天的多宗案件被捕)

我無野講

如果係拘捕左撐警廢老告得入我切柒煲湯呀

當中6名男女因涉6.30撐警集會當天的多宗案件被捕

根本就唔會拉
放人果時仲會同廢老講返聲唔好意思

我無嘢講
我要見律師

試著說
我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?

白色恐怖

我無嘢講

我冇嘢講，但大家記得善用Blockchain backup重要資料

【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

所以幾多個告入左

有機會去德國旅行散下心。

查案唔見佢地咁認真

我無野講
我要見律師

叫人衝狗屋個女警拉左未

我冇野講

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食野

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食野

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食野

之前見過有人話原告變被告

有料咪拎上法庭告囉洗講咁多廢話

可能係俾藍絲打完，再拉黃絲打人。

我無野講
我要見律師
我唔使解鎖我手機

我要見律師

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

我無野講!

我無嘢講
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

人地要玩到呢招就知道佢地無料啦，唔好驚。
一定講到好嚴重，屌你，哮喘藥都當毒品咁拉你啦！
記住我無野講就得
佢地撚識法律咩

差館有冇咁多位呀屌你

講野無我

當中6名男女因涉6.30撐警集會當天的多宗案件被捕

邊可能告得入打人非禮人既藍絲廢中廢老

我無野講

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

我冇嘢講

響度大叫gogogo嗰班鍵盤戰士諗住點樣幫佢哋呢? 我唔贊成衝唔係因為反暴力， 係因為唔相信香港法治，唔想有年青人入去坐，

講gogogo好容易㗎咋,but如果下次連你自己都冇膽上前線嘅話,諗一諗你講嘅嘢使唔使負責任, 人哋出咗事嘅話你除咗可以響呢度講一句support同捐下錢之外可以做啲乜

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

借位宣傳，營救義士

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

我冇嘢講
我要見律師
邊一條法例唔俾我拍片？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好兇我 我投訴你

我個死P牌仔無野講

屌咪又係靠嚇...班龜告得入既話就唔會咁高調拉人啦 直接落charge都得啦屌

總知記住佢問咩就答:我無野講

最多鎖你48個鍾之後咪又出番黎

利申:發夢聽到

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

邊會搜証搜得咁快

佢地搵到少少痕跡就拉左先

製造恐慌

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師

係到玩白色恐怖，而家班狗真係
真係好垃圾

真 開哂記者會公布

唔好亂講野

我無野講
我唔會解鎖
我想搵律師

痴線

咪住先
撐警集會拉咩人？
畀廢老打果啲人？

拉左咁耐 幾時告到
黑狗得個嚇字

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

我無野講

我要見律師

我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師
我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師

我無野講!! 6549 9452民陣

認人程序疑犯戴浴帽口罩 盧偉聰：要尊重合理權利

要整理、翻譯、send去外國傳媒、人道組織!!!!
而家要煲大用啲濕9罪拉人，仲要有個得14歲呢單
連細路都郁引發既noise永遠都係最大

最大72歲

各位手足勿於白色恐怖中自亂陣腳！！！唔好中計！！！

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我有權食飯 要氈 去廁所

玩白色恐怖

我無野講 我唔解鎖 我搵律師

巴打有冇興趣整個tg channel?咁樣可能更新易睇啲
唉希望大家

冇野講！

啦

我冇野講

沒有律師在場，我唔會簽任何野
I won’t be signing or writing anything without the presence of a lawyer or an attorney!!

搞龍搞搞鳳做場戲打飛機

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

做個樣罰下錢

我有權唔解鎖 我無野講 我要食飯 我要去廁所 我要見律師

我無野講，吾該黑狗死開d

又玩高調拉人

我無嘢講

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我肚餓 我頭暈 我飲醉酒 我要睇醫生 有冇搜查令

未經他人同意披露個人資料

屌你老母求其都可以屈你一條罪名

我律師會幫我講